［戰術討論］今次被人拉左點解唔係多啲人留夜保護自己人？？？

依家出面啲post全部叫人下次唔好再點唔好再點
而唔諗下有乜方法去避免今次咁
做乜野呀？
因為一班比較頭腦發熱既義士被狗拉左
咁就以後唔做野啦？
咁咪即係驚撚左囉
應該要做既係諗下下次點破解警方既防線推進

破咩解姐
人地full gear
人少+入夜 緊係走啦 仲破解

咁可唔可以解決到自身既問題先？
入夜可唔可以係唔少人？

[member]首先唔認同尋晚需要推進, 擺明唔夠打就撤。另外人地推進果陣個心係諗住打撚死你, 發夢係前線既義士準備好殺人未? 我就未啦。]

自

佢而家擺明就係唔會日頭同你玩咖喎
咁次次都等夜晚先打又次次都少人
咁勇武做到啲咩

點解616唔可以搵4百萬人上街

次次都走？次次都撤？

唔一定係要殺人
但at least 唔好咁易就被班狗推散

戰略性撤退比你講到係無膽響沙

有勇無謀

但而家係每一次都撤退咁叫戰略性咩真係

唔留係雨傘經驗嚟 你唔好講到我哋無膽咁好冇？

而家就係想討論可以點樣唔俾班狗推走推散

其實黑警而家擺到明入夜少人沖出黎啦

500人都冇唔撤 去俾人拉？

留守係要睇人數

有需要就要撤退架啦
乜野每一次都係咁？
你無心長期抗戰就唔好參與街頭抗爭

經過咁多次都仲要留嗰啲真係好on9
等比人拉啦 冇你咁好氣

得先得架大佬

每個人有唔同想法

個個都可以晚晚訓街咩....

而家唔係要我地好似雨傘咁咁撚戇鳩留咁撚多日
而係at least 接力再去第二日朝早
兩次都玩唔過4點5點
咁個政府點會驚？
第二日太陽如常升起

唔夠人留守真係要撤，琴晚民陣和理非集會黎，你想有幾多人陪你留守？

拿個問題就係呢到
點解一無尾班車啲人走得咁快
我明有人係第日要番工
但每過一個鐘走既人指數級咁上
咁點可能每一次或下一次都係會唔撤

咁又加多條問題調轉諗
可唔可以唔好入夜少人先搞？

因為唔係個個都住港島區

係多數人無留所以少數人被拉
而唔係因為今次個結果失敗而去決定唔應該留

政府驚

咁多日咁多場運動你幾時感覺倒特區政府會驚，美國制裁班官佢地先會驚

不嬲都係話要識進退，唔死守。
樓主咁講真係on9

調返轉
點解你覺得留一晚唔係太陽如常升起
呢句點出黎你記唔記得

個問題其實係今晚圍真係無咩意義
狗又放晒工
屎忽撞棍比你搵到位入黑警扮示威者
但你都知cCtvb點報架啦
個結果只會係唔睇開既唔會覺得有問題
睇開既自然有上連登知,咁姐係其實都係打飛機
你朝早阻膠佢返工我唔介意你圍因為有成果
當初會夜晚圍垃圾會因為要阻朝早開會
今晚圍狗總個成果會係乜?
無戰果既野做嚟做乜春
仲要e家又幾百人比人抄牌
朝早仲要少咁啲人去律政
唉

大家出黎幫手既成本唔同
上班族出黎既時間係收工後
第二日又要返工點會留守？
人多既黃金時間只有7pm-10pm
過後留得低既
一定係後生放緊暑假 或者老人家唔洗返工個堆
認清事實先
再根據人多時段一諗個有效既方案去推

但日頭又和理非主場呢下好撚kick
又話各自爬山
好啦日頭唔阻你啦
但又阻人夜晚爬山

問題就係少人

你要唔被人清至少都要有番 4 5 千人但第日閒日都好難有過千人留夜

全港七百萬人可唔可以都出黎？
咁應該破解到

有時覺得部分勇武派好撚on9

佢驚條撚咩 最多咪又係唔敢出入
班狗full gear 要攻入黎 萬幾人都唔會擋得到
依家係輿論問題佢地先唔敢亂出手咋麻

根本純粹武力黎計 都冇得打
Be water 呢樣都唔係咩新野

唔係阻你夜晚爬山
係呢座山太難爬到頂先會有人去到咁上下提議走者

根本on9
夜晚圍狗總係唔會有戰果
朝早你焗佢入唔返去/逼佢地放工就話會有戰果
算啦佢地on9唔撚用腦

等狗仔谷火

因為要返工

因為咁多日咁多場運動都抵擋唔到啲狗，一用武力就散撚哂
而家仲係想傾可以點樣唔撚驚同破解佢地

點解明知班黑警戰術係夜晚先行動,都仲叫人自投羅莽??

個個好似你咁得閑咩

得500人或以下死守係戇鳩
但可唔可以唔好一入夜深就個人數就跌到得留500人以下

又係諗住有幾萬人full gear 衝出嚟
大佬。。。。。。

而家玩緊打遊擊,射完緊係走既啦,佔路無撚人會理你,留係到壯烈犧牲好撚型?

講中哂

每個人都有自己風險評估，時間體力問題，你理想中嘅係職業戰鬥員，實際上個個都係平民

勢頭唔對就應該撤

入夜+人少就唔可以戀戰
呢個唔係話各有各做就可以唔理，而係保命常識

夜左少人係冇辦法，大部份人要返工
又唔係個個有體力，而且因為交通問題
唔會好似日頭咁走左啲人又會黎返啲

幾千人日頭都清得走 唔係真係覺得半夜幾百個人守得到???? 樓主清醒D好唔好?

如果日日都兩百萬人出黎政府癱瘓添

根本依家閒日就少人，重要第二日有重要行動，大家都要休息

見人少就散啦

由頭到尾都話入夜有利黑警，知己知彼，講左最主要不受傷不被捕

Ching你啱，我明我係太死牛一邊頸
但呢段黃金時間都係夜晚
一係就星期六日
都唔係office hour
唔係office hour搞成效一定係細好多
番工時間玩稅務入境唔洗多人都可以引到好迴響

再講本身無plan圍警總
係有3條友無啦啦叫人圍

自己走去送頭唔緊要，唔好累其他人送頭
比人拉左就真係少一個人

完全唔明點解佢哋會所謂留守，唔夠人，就走啦！

Ok
Be water

破解法

夜晚爬山安全繩又唔戴唔跌死已經極好彩

你打得贏一隻兩隻咁又點？

你只係打贏輕散仔

話事係班高層 用下你個腦喇屌

長期抗爭黎架

唔係打仗 唔係叫你殺人啊依家

唔撤你夠佢打？就算你夠佢打，成件事就會變質，班狗大條道理話你暴動，到時要點幫？

要反抗要阻止，得，打警察囉，圍毆囉
就算對面full gear，一個都唔會夠十個打
但依定個問題係警權無限大，市民冇法律保護
被人打又唔還得手，阻條毛？

每次都撤唔係冇用架
圍狗總挑釁狗隻，然後全部人安全撤退已經係成果
要留意係要全部人安全撤退，有一人被捕已經輸咗
依家係要等對面犯錯，要侮辱狗隻，要令佢哋覺得冇面冇尊嚴，要令EQ低嘅狗隻先用暴力
每次狗總俾人圍，全世界睇住佢哋乜撚都做唔到，佢哋唔犯錯就繼續侮辱，令佢哋部份人變成失敗主義，部份人血衝腦激動

問題係今次撤唔走嘅兄弟被捕／被抄牌，班狗氣焰又更上一層，達唔到個效果

69上次已經體驗咗一次 前車可鑑

諗下夜晚人少咩原因
有D原因無法解決就只可以配合

所以重點係 唔係搞到大眾無工開都好難搞得成
因為第二日要返工
？

TVB你唔搞 搞警察做乜鳩

雙輸方案 仲好意思怪人走搏比人拉
你地黑社會基因出翻黎
你地想挑戰警察多過想搞好件事

朝早搞唔得？人少唔識撤？
TVB唔搞？ 我見到你地豬隊友嬲到震

入夜凌晨無咩人出黎 不可守
出左咩事 都唔會即刻支援到
下次要醒水 少人既時候要拉大隊走
救得一個得一個

(我呼籲大家 千祈千祈千祈 唔好犯法)

係破解到612 已經破解咗啦
仲有依家人少少破解黎做咩先

be formless, shapeless, like water.

根本大家共識都係入夜就走，係少數人堅持要留守，又令一班想保護佢地既人處於尷尬局面

就好似有啲狗已經忍唔住把口狂吠咁

Ok

同埋係武力裝備極端地不平衡下
適當時候就要走
612咁多人都敵不過150粒tear gas同橡膠彈
尋晚得咁少人重想死守？

琴晚初頭有狗拎長盾想衝鐵馬，其實嗰吓好成功架
就係要激到狗隻入面班EQ最低嘅人衝先，但又唔俾用重裝備搞到衝唔成
要令狗隻失敗，不停失敗，不斷失敗
俾佢哋贏一次已經得不償失

其實
你玩到幾多點佢都唔會驚

612個陣啲人仲未醒
仲係戇鳩鳩咁一被狗衝就散

咁可唔可以唔入夜

永遠唔好打唔會贏嘅杖
呢個係兵法嘅重點呢～

衝係可以 但係唔係無腦衝 唔好送頭啦 仲要係突發去警總 乜撚野支援都冇 仲唔走

大佬呀知唔知咩叫打遊擊？

唔好FF 咁多
對面有槍有炮
你得把遮
除非你搵到10個x-men 出嚟可能對方有d 怕你
唔係嘅話畀夠你10000個有頭盔眼罩口罩雨傘嘅村民
都打唔死100個拎槍嘅火槍兵

同埋最大問題係，你打佢，你坐監
佢打你佢升職
你有風險，佢有利益
邊個落力d?

咁所以戰術上係應該要繼續同長期圍狗屋？
唔理乜春民意既前提下
繼續挑釁同羞辱佢地

Tear gas你點唔散呀大哥 玩咩大佬
Tear gas算係刺激神經藥物黎 唔係得個喇字架

咁點解會少人？因為說服唔到人留低囉。點解說服唔到？冇人明確講名為乜留低，大家都冇共識，又點會行動一致。

你首先要糾正係諗法
行動目標係乜
make noise永遠唔係首要目標
亦唔係有noise 就好noise
好多人仍然因2014左膠影響畀勇武理論夾得太極端
人少就散 呢點應該有番咁上下認知

36計走路都係其中一計
撤退唔係無用唔係代表你廢係對面太勁
可能在場你會覺得走就輸咗個勢
但「留得青山在那怕無柴燒」唔係無道理
唔係要同狗鬥武力比你打贏佢又點
撤退再集結撤退再集結撤退再集結
「不被捕不受傷be water 」我諗就係咁解

Be water. 留得青山

智取 不要力敵 根本無得力敵

敵眾我寡

咁入夜可唔可以天唔好黑？
入夜可唔可以巴士地鐵唔好停？

12點後人數急跌 係一定會發生
人數少就要be water 極少時就要散水
否則就違反不被捕呢個idea

成日啲人爬山唔用腦呢，講左幾多次夜晚冇增援冇線眼

又唔係夠抽

唔係做咗嘢就叫好，係要做有成本效益嘅嘢

你諗下如果尋日涂鴉涂四大訴求唔係涂撚

深夜見好就收

係咪成本效益高好多啊

就算做咗柒事唔係滿盤落索，下次自己都要學精啲啦

問題唔在於圍唔圍 係唔該醒水少少 到時到候就好識散

留黎做乜

無裝備 要靠游擊分散防線
所以衝唔破

有勇無謀？

係無迫切需要留守既時候
撤係一種智慧
養足精神第二日繼續其他活動

老毛果招
敵進我退，敵退我進

軍備競賽唔會夠用你份稅買gear嘅人鬥
常規訓練更加唔會齊過對方
人數差唔係大晒，何況都唔夠人
唔打遊擊，仲想正面衝擊？

長期唔掂，冇咁多體力
要嘅係次數
一星期突發圍佢一兩次就好夠，好似今次咁和理非集完會突然就圍佢
今次如果班人肯撤冇人被捕，就真係好撚成功

係人都知夜晚清場最冇人性，唔明點解今次冇11點散

有唔少人覺得自己差一步就嬴哂

魚革都係咁，唔好屌人唔留。
黑警就係咩野都唔做，等大部份人都覺得冇事發生，你係條街冇得休息，佢地冷氣熱水乜都有，等得6-7個鐘冇事發生就乜都散。

要解決，唔好考慮要求人群唔好走，
反而要設下目標，限時内做完就走。

唔係，咁堅持其實都係靜企。

唔好以為我屌緊堅持嘅人，我前幾個回覆都係叫人唔好屌前線。

行動要有目的，
冇目的的行動就係鳩做，
鳩做唔係問題，
問題係唔好懶係有目的咁鳩做。

自己少數派就要多數派就番你唔係叫民主
要特權/傷殘人士

唔夠打撤退好正常啦係咪？
唔夠人擋撤退都好正常啦。
大佬呀，唔係下下要硬食先叫勇嘅。
現場嘅事就留返俾現場黎啦，留定撤按情況決定。

你成個思想方向錯曬

你想的係戰術問題：如果對抗狂犬
忽視戰略問題：圍狗竇的作用

你夜媽媽圍佢，成本高，效率低，圍來托咩

其實睇live好多都係好後生 睇落20出頭
與其話佢地on9傻仔 不如話佢地可能冇經歷過之前 唔識點handle先傻豬比人呃左以為繼續落去係work
唔好再話佢地啦 冇人想出事 focus今日627行動仲好啦

全民運動日唔該放底英雄主義

又話各自爬山
但係就迫留低嘅人要同佢地一樣留咁夜
大家有自己嘅判斷 唔得醒目唔好衝咁前啦
勇武派唔係真係咁多 唔好咁快消耗自己
最好嘅時機 可以發揮自己最大嘅效用
先有意義
現場真係好難冷靜 所以更加要諗好先再去

其實佔旺果陣就知，好多痴線佬/超級偏執狂，你由外表判斷唔到，所以唯有係有方法叫佢就盡力叫。叫唔郁都唔好怪自己。

主流意見對狗要打遊擊

而狗最鐘意你留低俾佢咬
樓主咁趣緻建議打陣地戰都有既？

你係睇太多卡通片定玩3國無雙太多？
3點前在場既人唔叫贏都叫洩到心頭之憤，3點後唔對路，有人拖時間比你地走仲要硬碰硬，咁即係想玩啲咩呢

用下個腦，所所進退

白白送頭削弱自己友力量有乜意思？

急功近利輸梗啦。

同警察打陣地戰

咁你有咩好橋呀屌你老母 你有無散呀 你係咪係前線企到最後一秒鐘呀
話人戇鳩鳩你又有幾撚醒呀
破喎 今時今日仲諗住破人防線
好撚簡單咋嘛外國大撚把片你睇喇
你敢唔敢做先
講就兇狠 做就碌撚喇你

decentralize嘅drawback嚟冇得搞

明明今日有行動，點解要無謂消耗人力同體力？

其實留守講頂好難
體力消耗問題

agree

只好接受, 同埋盡量share 經驗 知識 資訊, 等各個部分既思考能力提升

愈夜愈不利
交通又好體力又好 點同班狗玩？
加上尋晚我諗絕大部份人都係諗攻頂而非狗總
後尾係有gear到但真係夠？
就算夠 俾你一次chur盡 佢唔出黎你又可以點？
Chur爆曬尋晚班人 為既就係圍佢 真係值？
G20點？其他行動點？邊個做？

不撤係成個行動不撤而非當下某個單一行動不撒

戇撚尻

又想挑矛盾？

唔圍狗窩架喇

咪就係on9囉...

難d囉
一係就撒返哂去示威區

要推多D戰術post上去
提升每個人嘅能力同思維

得果300人仲要圍警總
你想點改進 走啦

非常同意.
示威者有得玩既情況係至少兩倍人數於對家,
呢個係定律黎. 拗頸都無用.

睇片尋晚半夜咁少人, 仲有on9仔開咪叫人留過夜, 好心咪撚害人

證明你唔了解隊友心態 只係識一味屌 輸嘅永遠只有我地呢邊

大佬啊 第二日仲有律政司要圍㗎，鐵人咩？

咁咪日頭少人囉

撚狗嘅嘢，撚完走

多口講句:
如果樓主仲係抱住呢種心態
會越黎越少人去發夢,
呢次搞得成都係因為一人有一個夢想,
各自有各自既夢中內容
個人英雄主義係呢度係無用的
因為英雄係唔會叫人地呢樣果樣
佢地會自己選擇自己能力上最可行
而又預計到萬一失敗會對群眾損害最少既辦法去實行
be water 指揮官

人哋建議下你啫
叫人唔好建立大台
自己又建立一個

多口講句:
如果樓主仲係抱住呢種心態
會越黎越少人去發夢,
呢次搞得成都係因為一人有一個夢想,
各自有各自既夢中內容
個人英雄主義係呢度係無用的
因為英雄係唔會叫人地呢樣果樣
佢地會自己選擇自己能力上最可行
而又預計到萬一失敗會對群眾損害最少既辦法去實行
be water "NO"指揮官

平日邊到有人on99

諗下守後為乜 單純為留守而留守一樣係浪漫主義 同左膠冇分別

夜晚係黑警既世界仲留係到做咩白痴嗎,我地光明正大要圍就日頭圍

打仗日日all in ?

根本人多就唔會有問題
上次星期五又咁多人 俾班仆街叫走曬都仲未計
次次都叫人走屌

入夜你霸喺條街有乜尻野用?

戰術咪就係等D 狗上晒GEAR 準備沖出黎打人就撤退lor, 講左N 次係有人唔知想死守D 咩, 你冇槍冇炮想守傻的嗎, 定想搏比狗打上報爭取同情?
真心唔明.....

唔好咁戀戰啦大佬呀

浪漫主義同左膠真係無分別
不適當勇武奶野同不適當和理非膠做
後果都係一樣

叫得多一陣又比人屌鬼

講真,阻止垃圾開會,衝咗比人塔,我覺得無問題
毫無意義地夜晚先圍狗屋,又唔散水,完全係on9
你話朝早既延續唔比人出嚟都話吖
夜晚先出做乜9

只可以話留守果班on9

你要諗清楚圍既意義喺邊度 除左撚狗同表達訴求 我諗唔到其他
而圍既時間長短我覺得幾個鐘真係夠 起碼逼到佢調兵遣將 但長期留守真係冇乜意思 同埋我地自己人既共識大多數都係有進有退

呢個世界除左左膠癌 重有班勇武癌架

入夜大家係可以更容易自由發揮
但對方亦可以 而對方更多裝備
真係有人想留 唔會阻止佢
只係提醒要小心

軍備差幾個世代，人地帝王時代，你就黑暗時代。打陣地戰，真係on9到爆。

係咪打機打得多？係咪打無雙打得多？
警察攻埋嚟我哋走係最好嘅方法！

1, 根本冇得打，裝備佢哋太過強勁
2, 我哋走曬，佢哋冇得發洩， 你怪我～我怪你，隨時搞到佢哋內訌添。 你代入班警犬度諗，每次佢哋上曬啲嘢準備沖出嚟驅散嘅時候，你哋一下子散曬，會唔會嬲到核爆？
3, 保留實力。畀佢哋打傷，捉左，根本就降低之後大家ge實力。你要記住，佢哋係有權有勢有錢，差不多可以無限補血。

Be water